Eoii就升正i 移民定係留低

借account
朋友老豆靜雞雞搞希臘買樓移民呀
一整就可以三代移民
疫情完咗就會正式飛過去退休生活

問題係 朋友eoii入zone, 辛苦捱左個仆街位act左兩年，預計下水就俾正。
但係老豆老母講明，一定要佢今年一定要辭職，準備移民希臘既事。

朋友 曾經試過用無數嘅方法同理由去說服 佢老豆老母喺菲臘唔會搵到嘢做。
1希臘唔係講英文
2 無專業牌，垃圾三大BBA畢業
3 香港女友唔捨得屋企人

老豆老母要求辭職原因
1政府工懶人先會做，無出息
2寧願去希臘洗碗 ，都唔應該繼續做港共政府走狗
3重點，最重要係，公務員遲早被清算，輕則大陸公務員取代,重則打靶被自殺

我朋友問撚日都話老豆太悲觀，on撚鳩，點解會覺得公務員唔安全？老豆老母發脾氣仲覺得自己大條道理（因為佢地游水落嚟香港，批鬥過，知道中共好恐怖，問題我香港出世，我感覺唔到佢地對中共既恐懼）

如果你係我朋友，你地會點揀？
移民希臘洗碗
留香港跳point做走狗

升左幾錢人工？

我嘅朋友唔係我
我朋友因為呢件事同屋企人冷戰鬧一大交
已經搬咗出嚟住 2個星期
但係咁落去唔係辦法
所以佢好想問下大家意見

去希臘食屋企 日日望住愛琴海屌鬼妹

阿仔留香港搵錢 每月比家用 唔得?

父母有錢咪父母幹囉
無錢過去冚家挨

如果身家豐厚咪過去玩下囉如果去到要慳住洗/打低下層工就唔去都擺

你老豆老母都係為你好
有得走一定走
EOI 7皮人工
香港買樓都去左一半
唔見得有幾高

你有呢個人工就唔使跟屋企人去希臘啦，到時候再去另一個歐洲國家買樓甚至係入埋藉都仲得，一樣可以一家團聚

洗碗應該仲辛苦過做EO?

緊係EOII啦
賺夠唔對路先揀移民啦
等班港豬係香港受返自己Free rider既惡果就岩

唔想移民真係唔好，去到嗰邊語言同文化都未必適應到，可能會好痛苦

黐孖筋，七皮都唔高，咁搵唔夠七皮嗰啲係咪可以去死？

EOI 7皮都唔叫高
咁做WM II 特快攞公屋係咪最好？

係囉 到有事要走啦 咁佢屋企係果邊接應囉 搵得幾多得幾多啦依家緊係

Greece 失業率太高啦

呢種老豆老母好有遠見

想做你老豆隻狗

3重點，最重要係，公務員遲早被清算，輕則大陸公務員取代,重則打靶被自殺
咁輕我都覺會
只要香港白手套而個condom用完
點會仲會俾2個制度係度
真係一國兩制咩

唔關畀家用事啦，明顯
佢哋搞 投資買樓移民都用咗成千萬

朋友屋企做某交通工具生意
其實佢唔做eo
都有幾十個牌 間舖地舖 幾層樓（世界各地）收租
呢個朋友大學住hall識
佢都算世界級
佢就係唔想靠父幹 建築公司做咗幾年考咗入政府
不過佢呢坐嗰個位 個女人老闆個星期都請三日假
全部大老細嘅email都係forward佢畀跟
Report 試過爭啲唔寫佢繼續act
所以 佢今次可以捱咗幾年
終於升正
真係苦盡甘來

幾十萬積蓄就有啫
成千萬買樓移民我真係冇本事啦

打雜同洗碗性質都係差唔多

捱完升正係咪可以鳩做？可唔可以儲下錢再走？

捱多七八年就上seo
max 110k
三大bba唔係喺香港有鬼用
留低好啲喎

佢老豆得佢一個仔
佢老豆嗰一大堆 地舖同埋物業 我都係留畀個仔

簡單嚟講
一方面 佢唔跟埋去移民，可能斷絕關係，冇曬呢一堆 所謂嘅金錢瓜葛， 亦都會畀父母鬧佢短視， 竟然睇唔到共產黨恐怖嘅地方，留喺香港。

一方面佢又唔捨得自己份工Eoi, 咁辛苦做到今時今日呢個位啦（act嗰2年, 真係差 ddepression) 佢覺得自己做自己搵錢，自己洗。每年加人工係幾過癮

咁撚有錢 過去嘆世界好過啦 仲做咩eo呀

唔計埋allowance 都58k, 11個月糧 （一個月交稅）

講真啦大家都係垃圾bba grad
喺香港真係搵唔到啲咩工作

希臘呢個地方完全冇前途

去希臘都唔知做咩希臘窮到燶，好揀唔揀，揀希臘

我朋友話佢直情呢喺屋企客廳跪喺度
多謝阿爸阿媽養育之恩
真心想留喺香港繼續工作生活
但係佢老豆老母真係畀共產黨 當年批鬥令到好大陰影今次佢哋嘅移民計劃係好認真同埋洗咗成千萬去Greece 買樓
除咗外國嘅物業冇賣同埋香港嘅地舖冇放買之外
香港一早買嗰十幾層樓，前年原來已經放曬套現
估唔到共產黨文化大革命批鬥
令到佢哋陰影咁大咁深
我朋友話佢阿爸阿媽都講到聲淚俱下講
當年响南通點樣畀人掛住個大字牌 淋牛屎

（ 真係好兄弟，所以 佢而家 真係世紀大難題，好想幫佢）

係呀
所以咪成日鬧佢個仔
短視囉

我而家咪做緊我朋友隻狗囉😑

移民希臘 一定唔會後悔

我反而最唔認同呢一點
因為我覺得好似佢呢啲 eo仔
都唔係啲乜嘢大人物 點解要清算佢哋
留佢哋條命喺度
繼續做小齒輪 唔好咩

希臘係咪之前破產？中國人臉孔去到會唔會易俾人打劫或者排華？治安問題有無考慮過？

唔撚知佢老豆點解揀Greece
完全唔了解所有關於歐盟移民嘅嘢

但係點樣可以說服老豆畀自己留低呢

重點，最重要係，公務員遲早被清算，輕則大陸公務員取代,重則打靶被自殺

我完全同意

聽講佢老豆全家都冇去過希臘
淨係買樓都係睇ipad睇相

要清洗就梗係清洗個制度啦
點會唔由頭到尾清
共產黨最叻做依d
大陸最多係人 搵十幾萬黎代替有幾難

唔係要移民坐監呀
係真係完全放棄香港嘅一切
留喺嗰邊
重新出發
由頭開始
落地生根呀

用到成10,000,000去買樓就唔使揀希臘，葡萄牙甚至愛爾蘭都有機會得

遲啲到冇得玩既時候再走
屋企人走先
btw樓主朋友屋企養唔養狗

你話自己搵錢
7皮嘢係香港

問老豆攤大手板攞錢

邊樣輕鬆？

人各有志

食兩家茶禮，父母負責幫你攞歐盟passpOrt，自己留港揾真銀～

點解？我覺得一定後悔

會唔會買咗未起好既爛尾樓？因乜解救要揀希臘？感覺北歐國家，或者德國都相對安全

咁撚兒戲，打死唔過去啦

可以攞歐盟護照去全個歐洲國家返工
但係我朋友真係覺得自己拎住垃圾三大b B a
唔會搵到工作

應該話
唔會在歐洲搵到一份係office
朝9晚5
寫下email就出 6皮嘢嘅工作囉

why not both，父母移民，自己留低

移民

但要考慮埋移民得去外國，就預咗一世俾人歧視
有心理準備接受得到嘅，而且又冇後顧之憂嘅話就走

如果係咁十幾萬公務員應該會遊行示威抗議喎

可能老豆老母都係被移民公司水佢哋即刻攞護照掛

岩呀 到時我會睇用愛去打坦克

老豆老母就話
死人仆街仔，老虎蟹都唔留喺香港啦，你真係等解放軍過嚟「白」你咩

有聲

土改清洗地主富農
韓戰清洗國民黨降兵
反右運動清洗知識份子
文革清洗黨內政敵
八九清洗民運人士

我已經係成班hall mate
入面 頭號大將軍狗

做夠10年拿CSPF

你以為得中國權貴要食水?
五萬以上嘅工點解要留比你香港人?
喺中國人嘅立場,香港人同新彊,西藏人一樣,剩係啱做低賤工,性奴
你覺得誇張?
漢族人娶新彊妹中國政府係有補貼架,政策上係要滅佢地族

點解要清算佢哋?中共文化係講出身,要根正苗紅先係自己人
港產片都提及過啦
你阿媽係漢奸,你老豆係走狗,你阿爺係賣國賊
你就係漢奸,走狗,賣國賊
呢樣嘢係天生,冇得改變嘅
就憑你係香港人已經夠原因清算你

父母過到希臘最大問題係言語同醫療配套，過多幾年上咗年紀就知道醫療係好重要，唔好立亂俾舊錢移民，打工仔唔同生意人，老本變咗冤枉錢好慘ga

我完全唔同意呀
咁大工程
同埋十幾萬公務員一定起來反抗

升正 辭咗職就冇得返嚟再做㗎啦

移就一撚定移
但係點解咁濕鳩揀希臘?
係人都知個到經濟

呢樣又真,識揀一定係揀愛爾蘭

香港有30,000精英，一定打得贏

朋友老豆老母都好後生
生我朋友嘅
畢業見佢老豆老母睇落都係50鬆

朋友老豆老母係打從心底裏驚共產黨，同埋唔知邊度打嚟嘅 自信，覺得公務員一定畀人清算，果種切膚之痛，好擔心一粒仔，畀中共清算會死

拿，認真講
留多一屆特首任期

到時條女會跟就跟，唔跟都一定散
錢又可以搵多啲傍身，分分鐘到時可以夠錢做下小生意

今期升正 等posting

我覺得做住eo先
呢份人工真係唔易搵

同埋外國生活無想像中咁美好
淨係睇下今次疫情你就知好多歐美國家個政府都好柒
同埋睇經濟都知，好多外國經濟其實都係唔多好

你朋友不如留港做成家嘅plan b
佢地屋企人撈唔掂可以返香港由你朋友eoi去養

收皮啦,用口含去反抗?
就嚟1年嗱,1隻警犬都無比人做低就知咩叫「反抗」

應該個父母而家年紀係六十幾先會有呢種感覺，如果得50歲的話佢一出世已經係文革中後段，點會知道呢啲嘢，除非樓主老作

屌你冇咩講到咁撚恐怖
係真唔係

要移都唔係去希臘啦
賺夠再移囉
2老頂唔順想走咪自己走

屋企有成千萬成唔成CARE 份7雞野既工

「香港一早買嗰十幾層樓，前年原來已經放曬套現」
去到希臘慢慢搣都得啦
再唔係咪去其他神根地區唔一定要死留希臘

過咗去希臘係咪仲可以收香港嗰啲地舖租維生先？
如果係嘅話就梗係過啦， 靠收租都餓唔死，去到再搵返份正正常常嘅工就得

有錢有得簡仲有乜好傾呀,點簡都係贏啦你老母

十幾萬公務員
你夠膽清算佢哋一定唔會放過你
仲有香港有780萬人呀
放長雙眼睇下邊個笑到最後

做公務員就係可以 年年加人工通脹加人工仲可以跳point無限升到頂薪
吹咩

即係做完建築再入政府考EO?

下 咁樣有啲危喎

睇你邊一年入職喎
快嘅四年至五年
慢嘅做十年啦

我呀爺俾人抄家呀
呀婆嚇死
係好恐怖
好慘

塞浦路斯同西班牙已經得啦

唉我要講多次
1 佢老豆老母係當年文革批鬥游水落來，打從心底裏面驚中共，比人鬥到怕
2 佢老豆老母係切膚之痛，覺得唯一一 個仔真係會因為公務員身份，將來會畀人清算會死

你朋友垃圾到

9UP到

你唔係咁睇得起班公務員下麻

今年入職就預備third posting la
五年到六年

其實唔明點解呢個POST D人可以叫人做住先
佢屋企咁撚有錢
拎D錢搵錢好易都搵番差唔多既PASSIVE INCOME
驚西咩

香港公務員應該有朝一日有至少一半或以上係大陸人做重要職位，到時香港大部分私人企業都應該赤化，到時已經係香港人謀生既問題

咁有錢都可以揀北歐啲國家，希腦好似除咗景靚，感覺治安都麻麻

真

移民啦

洗咩等將來清算
你睇下連登而家都清算緊公務員啦

仲要咁有錢
唔洗諗
一定走
遲左走唔切
武肺完之後..世界各地會點對中共 冇人知
中共會發咩神經都係冇人知

我朋友話佢老豆當年係學校 係黑五類
所以冇紅領巾
其他貧下中農 同學可以打掃 炆雞毛嘅輕鬆工作

佢老豆 孭住個細路返學 仲要倒屎倒尿
仲要畀同學杯葛

重點係佢老豆只係讀到初一
就因為文化大革命
上山下鄉之後游水落嚟香港
冇書讀啦

咁就移啦大把野收租

而家唔係講緊收入同錢嘅問題

係講緊佢好鍾意份工嘅問題

我朋友真係好撚垃圾㗎

佢覺得係公司寫下email又一日

佢好enjoy㗎 （ 重點係終於升正啦唔使再睇老闆面色）

1930年代烏克蘭人同1940年代猶太人本身都以為自己乖乖做小齒輪會冇事
結果係點

佢仲想上SEO 咪又係要做狗

佢擺到明eo i退休啦

可唔可以講多少少
完全冇研究history 嘅垃圾bba上

係人都知第時一半職位都會被大陸人取代啦
但係呢一刻攞住呢一個人工
攞住呢一隻鐵飯碗
係咪真係講得咁輕鬆
話辭職就辭職

有福氣嘅人總會搵到佢嘅出路

留香港 你外國冇人工生存唔到

被清算? 比邊個清算?
打靶被自殺? 點解會搞公務員先?

去到人地國家，就好好學希臘文
仲有閒錢就去讀書，融入當地生活
就算唔得，當係一次長途旅行，拎個經驗

唔好諗，入咗籍之後再用居歐權去北歐啦

移民希臘洗碗
宜家啲po愈來愈趣緻

1930年代蘇聯政府強行餓死幾百萬烏克蘭人
有說政策失誤 亦有說史太林有意為之
今日就比人話係種族滅絕

1940年代納粹針對猶太人
純粹主觀地屈鳩你係低等民族就搞大屠殺
理你猶太工人定商人都照殺不誤

你話遲啲會唔會搞到公務員
我就預測唔到
不過就唔好咁老定實話冇事 獨裁者幾百萬人做單位咁殺係常態黎
如果你朋友覺得自己有個時局敏感度夠
臨仆街前先走都可以

廿幾年後既野諗到咁遠
存在一定存在, 點都要有人運作
但點解會係被清算同自殺?

移左民去希臘未等於有eu citizenship
到時去番英語系國家搵工就係la

如果諗到佢老豆有錢又諗到落地生根咁都係去翻英語系國家啦 你朋友同下一代好難係個啲環境生活

其實都唔遠 10年前你諗到法治已死未
仲有 其實政府聽日炒哂請過班人 都係照常運作
唔會停
同埋我quote都係講炒 清算就係因為香港公務員憑咩高人工過支那官 為人民服務呀嗎
仲有從都都冇講會自殺

走咗再算 走咗唔代表幫唔到香港呀

屌 你係咪我朋友老豆
你講得d嘢同佢一模一樣
1 佢成日都話香港公務員憑乜嘢攞咁高人工，仲要高人工過習近平
2 佢成日話要炒曬d公務員, 有咩咁困難
3 佢話 炒曬啲公務員可以 鞏固統治香港同埋解決內地失業人口嘅問題一箭雙鵰喎

我仲成日同我個friend
恥笑佢老豆諗嘢咁天真

老豆老母過去拎左國籍先
繼續做住eo揾港共錢幫父母頂一頂財政先
遲到再移？

去希臘做乜撚嘢

我估佢哋第一步喺希臘買樓
之後 拎咗歐盟護照 都會揀返北愛爾蘭㗎喇

吓而家你見無咩

咁有錢點解要揀希臘

唔好理你老豆啦

希臘仲衰撚過支那去過就知

我朋友老豆心水好清
佢笑最叻就係攞公務員係有合約精神

佢仲話因為我哋冇經歷過文化大革命
冇睇過 當年上海嗰啲有錢佬點樣跳樓死喎
好似話最出名係大白兔糖老闆畀人共產所以死

咁撚有錢邊到都得啦，去希臘做乜

市民交稅就係比錢出糧比呢啲垃圾公務員

因為我唔信共產黨

屌你老母咁重要既野唔講
咁撚有錢怕咩呀屌

佢老豆係打個比喻啫
應該長遠嚟講都係會打本畀我朋友
喺嗰邊做啲小生意

但係我朋友好冇出息
佢而家喺office做文職
佢真係唔想 去歐洲嗰邊由頭嚟過

btw 唯一唔同我冇錢
隨便笑我天真

餓死幾百萬烏克蘭人？堅？
11號應該可以走出嗰個國家求助

幾百萬人都唔反抗咁傻？

廿幾年後都唔遠?

你意思係炒晒再請大陸人? 2046前會?

到時人工有差異就要清算? 點清算? 咩叫清算?
炒=清算?

佢老豆老母話而家索到當年文化大革命嗰陣味覺得而家就係時機要走

我係英國搞移民 你洗唔洗我介紹你個frd呢個情況英國都得了

到時佢就明

會唔會係你同你個friend天真啲呢
支共一向都會咁做

認同 點都要有人運作

巴打做得eo
我諗思考能力都有咁上下
你呢個問題
你可以問下香港人
700萬人都唔反抗？

乜你咁睇得起香港人啊

I hate Taiwan, I am sorry. No reason, I hate the food, climate and the culture

移民個啲先係freerider

佢覺得會炒晒香港舊有公務員
再輸入大陸人去取代
有冇可能呢?
真係唔知
但如果真係咁做既話, 香港都玩撚完
你係咪公務員都無咩分別

炒都係清算既一種 本身你係兩制下既野
都失敗左
仲要黎做咩?
點解唔跟番支那果套?

點唔理
朋友係獨生子
都想照顧佢地 在佢地身邊

未計allowance.... 59K再扣一個月糧人工交稅

所以我咪話9UP
係先算啦, 完全係你個人推測

我收返啦
屌你 佢老豆咁撚有錢 唔係#01到講？
咁撚有錢 份eo算係咩
個仔過去打本做老闆啦

係佢既本事
唔好話人垃圾
因為你考唔到
垃圾都不如

先去希臘再去其他歐盟國家，唔知有咩好考慮，你朋友仲要咁有錢

Eoii 咁撚得閒日鳩日開膠post放流料

朋友更正 佢老豆認為佢咁後生 學希臘文入藉應該無難度 話哂hku 畢業尖子

咁到時先做 又會唔會俾到你走
講到話走就走咁
咁新疆人同維吾爾族人都好on9姐
咁都唔走

佢老豆可能比人水

我覺得太大成本
唔會炒or清算 eo小職位

我信一國兩制
我信 合約精神

希臘

先做? 做咩?

你2040 走都得啦, EO I 人工搵多廿年錢都唔夠?

同埋到時就唔係淨係關公務員事啦
你講到咁大, 一般市民點?
不如下令所有中資公司不如炒晒香港人, 換晒大陸人啦

朋友 佢話而家全個政府冇地方有csi口罩派
個個屌曬鬼要自己出錢買
結果一個公務員出嚟又游行反抗都冇

堅的 不過香港情況又未必咁悲觀
一來當時交通差 想走都未必走到
二來當時啲人都唔知去邊 唔似你今日地理知識咁豐富
三來通訊唔發達 歐美應該係事後先知
四來wfc 就算歐美知道 相信佢地都係會用睬你都傻嘅態度

依四點香港都唔同 所以每個case都有少少分別
至於唔反抗 就係冇反抗 都係你問到我先sense到依個問題
答你唔到

2019都搞到咁
仲要其實都做緊嫁啦
慢慢赤化再突然一晚搞掂香港 好難咩?
下 公務員都係一般市民黎嫁渣
俾人炒左都係等做二等公民
雖然而家都係

屌 頭幾頁有講
都唔係錢嘅問題
而家係講緊朋友唔想 喺異地重新開始
朋友唔想放棄香港辛苦考返嚟嘅文職工作
， 朋友女朋友掛住香港屋企人

重點係朋友相信合約精神，唔相信佢老豆老母杞人憂天對於香港會發生文化大革命批鬥炒曬公務員 呢一番悖論

或者
佩服 uncle一條底褲游落嚟 白手興家

信一國兩制
Ching訓咗幾耐

愛爾蘭係咪啊 北愛係英國架喎
我係你fd老豆就勸佢轉私人市場先 二十零三十幾歲男人黃金奮鬥期 你叫個仔陪住你個退休嘅去第二度重頭黎過發展？

老豆有錢過到去做地產霸權收租
日日叫雞唔洗做唔好咩

EO1，其實咪又係打雜
咁想留係香港，唔講以為你升CE

兩年EO叫辛苦，On99

老豆準備好哂所有野求你走都唔走
祝你（朋友）世世代代繼續做中國人

你朋友呃鳩你喎ching，之前幫客移民去希臘咁嘅破產國家3 400百萬都比盡，你朋友咁有錢都比人昆不如來我公司搞啦詳情pm

一講就係會爆
你老闆一個月番4日工
嗰四日仲要拎半日MA

開頭三日仲有forward
之後我朋友直接login 老闆個蓮花

我就係知會, 咁所以唔太關係咪公務員事?

老豆d錢唔係佢d錢

老豆準備好曬又如何

我日日番公司睇蓮花寫電郵

我朋友覺得滿足 我朋友覺得自在

老實講 清算乜鬼
覺得公務員好穩定

我作為黃絲，覺得反政府力量最盡都只有2019咁多
政府基本上唔會被推翻，黑驚同林奠果班小人只會繼續咁臭串，經濟好唔好，公務員都係照加人工照跳point

至於中共想收返香港嘅話
邊有咁易將所有公務員換哂做佢嘅人?
唔覺得會清算公務員 你地只要保持到愛國愛黨
只會繼續升官發財
出面香港人再水深火熱 我認為都唔會搞到公務員

但係你朋友屋企人嘅內心恐懼 呢個先係最大問題
呢樣真係好難搞
我估計你朋友讀好書出黎考到eo 都係有d口才嘅醒目仔黎
諗多d point說服屋企人，等屋企人安心d啦

我認為應該要留香港
外國邊有呢種工俾到你朋友做
捱左咁耐 去外國做二等公民洗碗? 唔好玩啦

講真，你（朋友）做左幾年EO
可唔可以講下 你服務緊果個部門有幾好
令你想留低？

EO最叻就係渣住雞毛當令箭
其實都係做緊樓上放底比你d job
其實由此至終都未必係做過一件實事

一年60萬人工你覺得好多？
不過無他，過去咁多年青春
送哂比EO2，無哂興趣係正常
分分鐘條女係掛住香港另一條仔唔想走都唔出奇

又ff

一句到尾
我朋友冇經歷過文化大革命
冇經歷過佢哋喺條村畀人批鬥
乜鬼嘢貧下中農都可以指住地主個頭 鬧佢哋叫佢哋跪低

完全覺得朋友老豆就係嗰啲收成期
最近鍾意就係講你都冇經歷過
你點會知道中共係幾咁恐怖

把口就講到幾咁唔捨得個仔
幾咁為佢著想
而家畀埋錢移民
機票都買埋
就係等你辭職唔做

究竟有冇諗過係佢自己年紀大思覺失調
定係佢真係對呢個時局咁敏感
咁有遠見呀

我朋友 恃住自己都 叫做香港最高學府出身
同個小學畢業嘅有錢老豆老粗講道理
真係講唔埋
我朋友係堅信政府工鐵飯碗
唔好行差踏錯應該都可以做到 65歲退休
完全無視佢老豆老母 成日講到以前文化大革命有幾慘幾慘嗰啲虛烏有 過份杞人憂天記 pizza

咁如果安於現狀咁咪留低
但我只會同你講一句
過十年你會後悔
你唔走，只不過你仲係尋醉緊自己好似「大權在握」咁

你試下轉posting
睇下無左「大權在握」果種感覺？
包你好似死咁難受

我朋友不嬲都知自己垃圾
不嬲都知eo垃圾
跟我知道cs係垃圾

所以佢從來都冇覺得自己大權在握
佢淨係覺得自己係一個高級打雜

八卦問 點解俾成千萬要去希臘?
意見係 自己決定 仆街唔好喊 唔好為其他人做決定

個個都知係死路一條啦, 你有咩高見

唔好放哂所有雞蛋係一個籃到
成年人可以自己做決定
唔需要解釋

你頭幾頁先講 人人睇到咩

你咁講得
你係咪覺得EO係你lifetime career?
實際上，你做過d乜？

無知一問，而家係咪重可以入歐？

不過講真 俾我一定走
移民唔係為自己 係為下一代
諗到自己仔女普通話變咗母語就

你諗清楚對手係邊個

你理解錯?

不如話一晚殺晒香港人啦

做人要輕鬆快樂一生
你講嗰啲咩科研呀咩人生要進步
都係政府希望 人類可以將佢嘅一生
盡量貢獻
其實講到尾最終都係維持住喺金字塔最頂層嗰一班人嘅既得利益
如果我哋咩都唔做 追求快樂
唔做奴隸
唔需要畀呢一啲所謂嘅成功方程式規範咗自己嘅短短一生

唔好睇少共產黨 回歸廿年 連法治都俾佢玩壞埋
公務員換血有幾難

港豬真係唔係浪得虛名
真係沒有最港豬，只有更港豬

真係唔明點解一個老豆咁有眼光
最風光果時黎左香港
就快玩完果時走佬
個仔居然係個on9港豬

我係老豆一定比你激撚死

....有錢同亂洗錢兩回事

希臘又窮又失業率高，計過度過知道佢平先玩投資移民

重點你你移邊忽歐洲都好，拎完passport 你去邊都住得啦

有得簡點解要俾貴幾千萬去西歐，又唔係想要政府福利

用下腦再沖出黎啦

老老實實，飛鳥盡，良弓藏，走狗烹＝反對者，黑警，公務員
你諗諗

咪理老豆，自己大個有自己事業

我有話難？

屌你老味同我朋友老豆諗嘢一撚樣
佢又係一句唔信共產黨 收我朋友皮

但係有冇人可以真真正正切事實咁樣代入我朋友嘅角色
我朋友而家係work from home， 一個星期返一日， 佢好辛苦終於捱完呢一個死位，可以升正。
佢都係曾經經歷過私人公司 好辛苦瘋狂ot，最後選擇加入鐵飯碗行業。
朋友係呢一個咁舒適安逸嘅 生活
突然間佢老豆老母就講自己 已經搞掂曬移民計劃，叫佢立即辭職，叫 你去一個從來都冇去過嘅國家。
由頭嚟過 重新開始 從此放棄香港所有嘅嘢落地生根 。
喺歐洲，冇任何朋友冇任何親戚。

佢需要嘅犧牲嘅成本係一份高薪厚職鐵飯碗 ，女朋友，尊嚴（因為移民靠老豆）

我哋又一齊設身處地代入老豆老母嘅角色呀
老豆老母係曾經經歷過文化大革命
因為成份唔好
畀人批鬥頂唔順最終游水落嚟香港白手興家佢睇住香港 呢幾年嘅 民主倒退
對於事局一向都好敏感嘅佢哋
將自己擁有嘅少部分資產
全部賣曬套現
認真決定買樓Greece 退休
重點係亦都切膚之痛擔心
唯一一個 仔會留喺香港
終有一日會畀共產黨批鬥終有一日公務員會被正式清算連條命仔都冇埋
喺老豆老母嘅眼中呢一個係幫你鋪好你嘅後路你唯一需要做嘅只係辭職
過去嘆世界

我朋友黑人問號唔明
點解老豆老母可以咁大個人有咁豐富嘅想像力

我朋友老豆老母 就覺得 供書教學 棉乾絮濕湊大一個名牌中學香港大學嘅畢業生 點解會咁天真咁白痴 重相信合約精神一國兩製
完全都唔考慮中共有幾咁恐怖

呢個真係世紀大難題 矛盾大對決

你有話唔太關公務員事
搵交嗌?

老豆老母差d爆血管

9up
吹得就吹

歷史話比我地聽9成移民最後係番香港

講到咁有錢移民去希臘? 澳洲英國美國加拿大大把選擇
嗰度咁窮 你去養返個政府?
同埋嗰度治安咁差 啲人又唔係講英文 住慣大城市反而去返咁落後嘅地方 俾我都一定留返係香港

呢個point提出過
但老豆老母唔收貨
因為係佢地唔信共產黨

屌咁你講到咁都一定走架啦 仲問乜春

朋友老豆老母覺得希臘有前景
少人去 先至發到圍
佢哋嗰d師子山方程式

拎咗護照住邊都冇問題啦

朋友唔想 朋友真係好中意做eo

你試下升正 你就唔會想走

樓主 我俾咗答案你
其實你係咪想喺度搵人支持你個FD 既選擇

佢咪由得佢老豆老母信自己個套，做乜要說服佢？你朋友仲有好多年路要行，見你講佢做EO都幾有心做，咪留底繼續發展

佢只需決定自己走唔走

反而係老豆老母如果想佢一齊走，要比理由說服你個fd

點解會鐘意做而家咁難做 咁多西位
不過好奇怪要個仔走居然冇問過佢意見去邊個國家
1000萬大把選擇 台灣都得啦

所以話自己做決定
你為咗佢做決定可能香港冇事 共產黨收皮
到時會怨佢地成世

擺明啦 我撐我朋友
因為我都考唔到eo 所以我覺得佢唔應該輕易放棄

5雞野係香港算得d咩
算啦你都係岩庸碌一生, 唔好移民啦, 做港豬等死啦

我同意移民係一個好嘅長遠方向
但係就算個仔都有心移民，都要為自己係第二個地方嘅未來鋪路掛
儲錢投資 考慮下係第2個地方搞下生意仔 落地生根
或者develop 一啲可以remote 工作嘅事業 （freelance 翻譯乜都好啦）

爸爸媽媽就話去退休姐
但個仔得個30歲，仲要幾廿年要過喎

加上係香港真係今日唔知聽日事
有後路係好事

我發現你係特登挑啲衝突出嚟講，佢老竇老母驚死咪自己走囉，唔一定要你個朋友走㗎，仔大仔世界啦

5雞野算過得去lu
去到希臘仲死，成個經濟都搞唔起

下 自己工作賺返嚟嘅錢梗係值錢過靠屋企架
咁大個人都唔好意思同人講自己啲錢靠屋企人俾呀嘛?

朋友好兩難

中意份工 中意條女 中意香港

但係一粒仔 老豆老母唔識英文 但係真準備好要去希臘重新出發
一粒仔係孝順啦， 唔係都唔會 屋企咁有錢
都自己 返工
唔係靠父幹啦

起咗你底 懷疑你的朋友就是
不過都唔緊要 如果我係佢既諗法 應該會留
搵夠再走 唔會理老豆老母既睇法

有錢移民就唔使理份工啦
都已經上曬岸

所以我咪話你理解錯囉

btw 我覺得個post好假
1. 1000萬揀希臘
2. 事前冇溝過去邊
3. 樓主係咁我朋友 我朋友 正常邊會幫朋友答咁多野
4. 樓主d post係踩公務員

5雞係起薪咋

見你理解錯晒 已經唔想答你
仲要搵交嘈 笑死

屌 咁兩老想移 佢地唔識英文都要自己想辦法解決啦
我覺得依個唔係你朋友考慮既原因

點解佢咁撚有錢好簡唔簡好移唔移要移希臘

大佬佢加拿大 澳州 同英國任簡啦

想少d強國人 環境再好d 愛爾蘭囉

點解要移希臘咁on9

我覺得我朋友某程度上有少少誇張喇
應該係佢有聽過老豆老母話想搞移民
應該都係睇新聞睇報紙得個講字
冇諗過佢哋突然間真係 決定要去移民

同埋我諗佢老豆老母有一輪成日叫佢辭職，比錢佢做生意
朋友拒絕 因為唔會想放棄做eo （大約一年前）

今次佢老豆老母係破釜沉舟呀

唔去唔等於唔孝順，所以結論可以留底

點樣理解錯? 定你理解錯我意思?
解釋吓

其實呢個都係最大機會㗎喇

或者睇下老豆老母喺嗰邊頂唔頂得順
最後會唔會好似九七年去加拿大移民嗰啲香港人一樣
最後50年不變
冇事咪返嚟香港囉

可能真係理解錯
自x2046

邊會有人鐘意做EO呢d濕鳩工

一粒仔 孝順仔 點放心

我明你意思但我同條友唔係講緊哩樣野囉醒目

咪當比個機會兩老真·重新出發囉

同埋兩老真係唔識英文，佢個仔去到唔通日日陪佢哋做翻譯咩，咁樣唔係辦法，我諗正常嘅EO都會諗到，開始懷疑係作故仔挑起矛盾。

唔好成日見到人地回流
就話都係香港好至得嫁
一來 人地移完拎到護照
就算返大陸搵食都冇所謂啦
二來你喺香港見到好多回流既人 係一個BIASED SAMPLE
因為你睇可能唔到其實更加多人留咗喺外國落地生根

其實朋友老豆老母真係好驚
驚到時宜家已經搬哂所有資金去美國
香港唱左少量現金 慢慢用直到飛去希臘

香港公務員人工，可以話係國際水平來講都係好高，所以建議留低賺錢，去到希臘都係唔太可能賺到咁多

俾我搵個O 捐埋去啦

你講到咁同起佢式有咩分別

鐘意人工姐
如果真係正位可以無咩做又一day 袋四五皮
你鐘唔鐘意

起佢底

你會唔會同呀victor 咁講

或者你真係要去跟TO或者學資
你講嘢唔聲沙既
你老豆老母一粒仔 ，佢地堅持過去，做仔梗係擔心，仲要唔移民等於斷絕關係咁款。 歸根究底係我朋友唔知點樣安撫佢哋對於共產黨嘅恐懼。

換言之，係我朋友說服唔到老豆老母，亦都畀唔到安全感佢哋，點解eoi呢一隻鐵飯碗，會令到朋友可以係香港安安全全保住條命做到65歲。

要朋友放棄辛苦act正既eoi位
講唔通

你朋友老豆老母走先唔得咩
講真點會比大陸清算呀你又唔係做左啲咩

第一頁都傾完啦
唔關錢事
而家我朋友 都幾堅持想留喺香港

只係想大家幫幫手點樣可以安撫佢老豆老母心裏面因為細個文化大革命嗰啲中國共產黨批鬥傷疤

老豆去先
做夠十年lam埋份cspf先走

屌 人地叫你朋友俾佢兩老自己去又唔得
咁你想點?
想搵方法勸佢地直頭唔好走?

佢係集團真係有嘢做架喎
佢唔係淨係冇嘢做淨係喺度等passive income 喎

講到明今年唔辭職 就會斷絕關係

大陸依家已經去到唔出聲都唔得俾人話唔夠愛國

攞左希臘護照再返黎做eoii 又有乜所謂

咁佢搵佢老豆科水投資賺錢都可以算有野做

我朋友已經講過呢一個point呀
但係佢老豆就話雞碎咁多
唔知我朋友 點解要為咗咁少少錢留喺香港做走狗

老母高音：「條命仔都就快冇喇， 你聽到時有事 想走，中共封關，你估你想走，話走就走，咁容易牙」

其實你冇得又想做"孝順仔"
又想有自由意志 只可以揀一樣

政府工正垃圾冇出色

要成功要天時地利人和

我任佢幾好毅力都好 依家咩年代
唔似佢地個陣有恆心努力就成功ge年代

先唔講就算佢地幾有motivation
大佬歐州個經濟差到有眼睇 依家仲要搞個武肺
全球化定必重創

如果你個frd老豆老母咁一意顧行
脫離關係啦不如

屌你揸住份靚工 家屋又有錢移邊度都得

就算下個月中共全面接管香港

佢呢d有錢人有得走點都唔會係死果個啦

緊係留喺香港
個父母咁撚自私

咁樓主朋友想用鍾意嘅工靠自己賺錢
你就話點解唔用屋企人嘅錢 只可以話人各有志

移民希臘 唔洗移民監的
唔洗膠化

上海大白兔糖創辦人冼冠生，好似係世交.......
當年佢跳樓 嚇死好多有錢佬朋友老豆話

五反運動在上海地區開展後，1952年4月，冼冠生被工人從家中揪出逼其發放工資，禁閉在辦公室兩天後，由遭遇稅務局上門催款，經受不住刺激，於4月21日跳樓自殺[2]。

EO1 都走正傻鳩
你朋友幾歲？
當40歲開始逗max拎到65
唔計inflation退休已有1750萬
屌EO濕鳩工個班有幾多個有本事40歲拎70k拎到退休

一定移民希臘
大把錢洗仲做EO

EO1基本上都上到SEO
人工筆錢都夠你隨時搞投資移民

講到底係唔想離開政府工依個舒服又好搵既Comfort Zone姐，本身條件咁好咪留到出事先走囉，反正人地大把錢有得簡。

你個朋友嘅老豆老母宜家係俾完全部錢
定係仲俾agent遊說緊？
搵個英語系國家 例如加拿大 都好過希臘

有咩allowance?

但係由零開始既魄力
唔係人人有

離開體制 幾大勇氣

Housing allowance..... 仲問？

比哂錢 機票出咗年尾飛

朋友黑人問號
點解老豆老母可以咁大個人有咁豐富嘅想像力

朋友老豆老母 就覺得 供書教學 棉乾絮濕湊大一個名牌中學香港大學嘅畢業生 點解會咁天真咁白痴 重相信合約精神一國兩製
完全都唔考慮中共有幾咁恐怖

一個香港出世，無憂無慮
兩老內地被批鬥 對中共有極大不知名 恐懼感

大家集中點樣安撫兩個老人家對於共產黨嘅唔信任同埋對於公務員會被清算呢一個咁天馬行空嘅指控比較 到題

如果朋友留香港 一對父母都係唔放心
因為係 好擔心香港人特別係公務員會畀中共清算

朋友嘅爸爸媽媽話自己係好自私 先斬後奏買埋機票
因為佢哋真係好驚中共
佢都明白個仔大個有自己諗法
所以佢哋冇買朋友機票 只係一齊搞移民
都叫做畀番個決定個仔
究竟會唔會同佢哋離開香港
但係背後就畀咗呢一個超級壓力山大嘅難題畀佢個仔囉

希臘係垃圾國家...
你打算eu passport 去第度發展另計

做足所有準備，等到真係出事先走唔得咩。

有十幾層樓嘅資產仲要諗打乜工

刨前文啦 講緊重新開始 由零開始呀

新疆集中營困左100萬人 有得走又有錢 點解唔走

佢老母話五反運動當年上海一堆有錢佬都係覺得自己有準備 應該保得住條小命
結果抄家 批鬥 跳樓死既為數不少 （冼冠生為首啦）

老母話 到時想走都走唔切
情況同股市一樣

老豆老母既 朋友冇名 無零用錢

成撚日講批鬥做乜鳩啫 煩唔煩

如果佢老豆真係咁諗
2寧願去希臘洗碗 ，都唔應該繼續做港共政府走狗
我應該寧願再讀書進修都唔做EO

收租師 幫老豆老母每個月數銀紙 都叫有貢獻

老虎都唔走，去到貓狗不如

咪exactly好似買股票咁， 決定好個底線。

例如：廿三條過左我就走，或者港台正式要關台我就走，又可能開始大量拉遊行既普通市民告非法集結我就走，見開始任命中國人做政府職位我就走。

佢本身做政府點都收風快過普通香港人啦。去到真係見血之前點都總有先兆既。

但係都同買股票一樣，果件事真係發生啦，就要理性做事，真係兌現承諾，離開香港。

師兄 好ball
朋友底線係 同女朋友結婚 生到BB 小一就辭職

老豆老母唔滿意
仍然堅持 即走既必須必要及時性

你既意見我都覺得好有建設性
如果見血係23條
我情願明天立即通過
疊埋心水閃人

2寧願去希臘洗碗 ，都唔應該繼續做港共政府走狗

你朋友係黃就去硬啦

希臘有神根

老實講, 清算乜柒好細機會
但你預左佢會開放俾大陸人做, 就好似E家日日150咁慢慢黎

經過E幾年, 我真係想像唔到香港點解仲要有你E D人咁撚天真

要去都唔揀希臘啦

睇左一半個PO

老豆老母太撚驚
個仔就太天真

不過事實上, 咁多錢其實買返個外國護照返黎, 再住香港
等有咩事再走就得, 唔明老豆咁驚做乜

呢個煩惱好撚幸福

希臘本土係有共產黨，會遊行搞事
希臘係有槍擊、有種族歧視

當中國內地人都仲可以移民，睇唔到點解留係香港會以後移唔到民。

10萬人工都唔夠老豆被動收入多，仲諗住份工堅on9

你個fd係咪真係咁撚中意呢份咁既工，我就咁睇覺得佢係為個錢同名。姐係父母唔係無錢點解唔去選擇做自己想做既野？或者去發掘自己興趣
幾多人為左錢無得追夢或者追得好辛苦 但你個fd有個咁好機會都唔珍惜

講錢 你依家做到佢基本要求 垃圾黑警都實請 人工高又多OT錢 又可以亂9咁黎 但問題呢d正常人都唔會想要 屌你背脊骨落

反而想叫你fd思考下佢依家既生活係咪佢自己想要
假設依家係佢人生最後一刻，會唔會後悔？

唔識就唔好出聲啦

佢老母話五反運動當年上海一堆有錢佬都係覺得自己有準備 應該保得住條小命
結果抄家 批鬥 跳樓死既為數不少 （冼冠生為首啦）

老母話 到時想走都走唔切

一句講晒 我無經歷過 唔撚明

0可能真係好大陰影
0

係 係幸福
不過如果出咗嚟工作幾年
會感受王私人公司 政府 做生意 邊樣適合自己

都係冇方法說到佢老豆老母 根本香港係好安全
根本五十年係會不變
不用咁驚

你住香港 拎外國護照都係首先係中国人

希臘做跳板
成個EU咁大

有德法

仲有北歐

我覺得呢個post係作故仔

公務員暫時都穩陣，但見到有人話公務員如果俾大陸人取代可以反抗。我真係笑出聲，佢要取代都係慢慢一個個咁做，其他公務員出聲就換埋佢，私人市場仲可能有義氣仔女，東家唔打打西家，公務員大部分係做重複性工作，隨便搵人都做到。唔做公務員可以做咩，所以佢地唔會反抗。

Sad but ture

移民就唔好諗打工啦
人離鄉賤

簡單嚟講
一方面 佢唔跟埋去移民，可能斷絕關係，冇曬呢一堆 所謂嘅金錢瓜葛， 亦都會畀父母鬧佢短視， 竟然睇唔到共產黨恐怖嘅地方，留喺香港。 佢地得一粒仔，留仔係一個共產黨嘅地方，唔想都係當年文化大革命呀咁，啲公務員同埋知識份子畀人批鬥爭，啲連命都冇埋嘅日子，佢哋有陰影有恐懼。

一方面佢又唔捨得自己份工Eoi, 咁辛苦做到今時今日呢個位啦（act嗰2年, 真係惡做) 佢覺得自己做自己搵錢，自己洗。每年加人工係幾過癮

你睇番第二頁開始
有人提出炒哂我地d小齒輪 係可行及必須
我本身都唔信
但依家有動搖

老豆老母話走唔切
因為爺五反運動又係覺得可以走得乜
結果上海成堆有錢佬 公務員 跳樓死

我朋友話佢直情呢喺屋企客廳跪喺度
多謝阿爸阿媽養育之恩
真心想留喺香港繼續工作生活
但係佢老豆老母真係畀共產黨 當年批鬥令到好大陰影今次佢哋嘅移民計劃係好認真同埋洗咗成千萬去Greece 買樓
除咗外國嘅物業冇賣同埋香港嘅地舖冇放買之外
香港一早買嗰十幾層樓，前年原來已經放曬套現
估唔到共產黨文化大革命批鬥
令到佢哋陰影咁大咁深
我朋友話佢阿爸阿媽都講到聲淚俱下講
當年响南通點樣畀人掛住個大字牌 淋牛屎

我朋友嚟講佢覺得啲飯碗去最適合佢嘅性格 安安定定 年年加point
要佢過希臘一個朋友一個親戚都冇由零開始實在係 太過困難 太有挑戰性

我信合約精神
我想一個兩制
我信基本法相信50年不變。

雖然今次成個政府都冇csi口罩派
無一個公務員行出嚟講一句說話

如果佢夠膽炒我哋呢啲小齒輪
如果夠膽炒我哋呢啲小齒輪
佢因住我哋十幾萬出嚟 反抗 游行抗議

父母拎passport
仔女係香港做

咁嘅說話你都講得出
開始懷疑呢個係假膠post用嚟暗串公務員

唔去到時香港仆街唔好叫

屋企咁疊水我就揀移民了
不過人各有志

就憑呢個reply我宣佈呢個係假膠post

樓主根本假膠，唔知點解咁多人認真覆

諗下點同解釋老母老豆仲好

咩叫"辛苦捱左兩年"?

問題係 佢家人覺得宜家就係必須走既時候
因為係對時局敏唔敏感既問題

去到再搵返份正正常常嘅工就得

請問點搵

垃圾bba出身

根本樓主就係佢嘅朋友
好撚天真 笑撚咗

唔關服務邊個部門事
係comfort zone既問題

真係無乜聽過有落地生根成功case

共黨有打土豪玩回血劍既傳統，公務員未必比人清算，但係佢呢種中間級別既有錢就好易比人回血劍

匹夫無罪，懷璧其罪，你朋友出咗事要老豆老母救，你估老豆老母會唔會拎身家出黎救佢？

唔好以為政府就做唔出呢啲野，同共黨素有淵源既國民政府遷台初期就用呢招玩過啲本省鄉紳

放棄comfort zone 放棄女友

為了滿足老豆老母對 共產黨嘅恐懼
為咗滿足老豆老母對於公務員或者香港全部人都會被清算，呢一個冇乜根據純粹出於佢哋自己人生個人嘅經驗既「假設」
為咗滿足佢哋覺得公務員遲早被清算， 就好似當年有錢人被批鬥貧下中農都可以杯葛欺凌 有錢人同讀書人一樣 佢，老豆老母堅信，佢哋個仔自己會死
所以及早要辭職eoi移民去外國

其實點解要滿足兩老
獨生子又如何
驚共產黨又如何

老豆老母都有講
當然共產黨點樣批鬥國民政府嘅公務員 畀佢個仔，即係我朋友聽

不過呢，而家太平盛世我，個朋友就 覺得純粹係佢兩個老豆老母過分誇張
過份悲觀
過份杞人憂天

講咗係借account
朋友從來唔上連登

Act緊 係好辛苦
日日比人揸住條命
個老闆仲日日潛水
拎住份ii仔糧做I 仔 seo嘢

對佢嚟講唔高
對基層出身嘅人嚟講係救到命

你同老豆老母杞人憂天有乜分別

成個 post 最大嘅漏洞就係移民去希臘，語言不通文化唔同，連開中國餐館都成問題

講到香港咁恐怖，但又無諗過出到國一係就遇人不淑俾人謀咗成副身家，或者啲鄰居發窮惡劏死牛，最後咪一樣要死

我淨係近親都已經兩家人
同埋你覺得點解去轉溫哥華多倫多就知有幾多香港人

大把啦，好多移民嘅仔女已經係土生土長

可以咁講

我意思係唔係因為你係公務員所以要清算你，而係你有小小錢又唔出名，所以可以搵你開刀補貼收入。

就算唔係中共想郁你，比個想搵筆快錢既京官睇中呢？佢做你冇成本架喎，屈你漏稅或者支持港獨，雙規什或刑求你一排，好似啲黑警抗斷手足幾條肋骨咁，唔會有仇報架喎。

當然，香港局勢仲未糜爛到呢個地步，但係如果終有一日去到共黨可以直接管治香港既話，你朋友絕對係比人搞既高危一族。

屌你睇完啦

有乜可能揀個破產國家移民

#100左右有解釋

我覺得你講得啱
佢老豆老母對於公務員 讀書人 中產 係死穴， 利用佢哋曾經被批鬥過嘅經驗再加上佢哋認為個人 食鹽多過你食米嘅 概念

佢哋嘅擔心可能係 真
可能 唔會發生

無人知

公務員就算清算佢， 充公財產咩?
到時候都搵夠錢， 清算最多再移民， 你有學歷又有錢，洗撚驚移民唔到

再講去希臘平均工資收入，不到700歐元。
你香港升完eo1一個月人工等同1年人工， 做5年等同希臘人一世人工!

真係要走， 香港搵夠錢去希臘做大爺

移民都係揀自己鐘意既國家去啦，優點缺點都係自己食

樓主份工唔駛點做又咁高人工，係邊揾，緊係食窮政府後先移民

一個咁嘅膠post都推到15頁

朋友老豆老母係打從心底裏驚共產黨，同埋唔知邊度打嚟嘅 自信，覺得公務員一定畀人清算，果種切膚之痛，好擔心一個心肝定寶貝仔，畀中共清算會死

歐洲窮國家治安好撚差，有錢亞洲人去到分分鐘死仲快

上到EOI 同埋自己想係香港 一定stay係香港
唔好理班ACO都唔知入唔入到連登仔

懷疑要我朋友移民去外國既 都係ACO cA

如果可以說服老豆老母老母唔好驚中共
唔好驚公務員被清算炒魷魚

咁就大團圓結局

緊係走左先啦on9

我感覺唔到佢地對中共既恐懼

此 po 已完

外國被人殺死 定係留响香港比中共 共死
邊樣容易d?

叫你個fd一定要stay係香港

如果父母因為咁就斷絕關係，就真係衰過共產黨

不能佢父母都仆街，完全冇同個仔商量過

香港撈得掂，唔洗移民啦如果鐘意香港

1 佢哋小學嗰陣時呀因為文化大革命 無書讀
2 佢哋嘅家族嘅朋友 喺上海當時因為唔驚共產黨 最終延安事變之後 好多 比人抄家都跳樓死
3 佢哋以前喺條村裏面 睇住好多地主掛住心口一個牌 畀 貧下中農 用石頭掉死
4 佢哋有地主見成俾人充公所有財富 喺學校其他同學做打掃或者係去田裏面割禾和 輕鬆工作， 所有有成分嘅 嘅人都要做最粗重嘅功夫同埋要倒屎嘅努力工作包括要劈柴再徒步出去送畀生產隊
5 佢哋當年 話 國民政府嘅職員公務員被篤灰被自殺被拷問下場極淒涼。

都唔係錢嘅問題。
而家係講緊朋友唔想
喺異地重新開始。
由零開始
朋友唔想放棄香港辛苦考返嚟嘅eoi工作
P. S朋友女朋友 掛住香港屋企人

佢哋一年內賣咗15層樓，將全部cash flow轉哂美金放响瑞士local銀行

咁樣都唔夠 恐懼？

香港有錢係住得幸福過外國好多

得罪講句，如果你個fd有sense，都會stay係香港，做得eo大部份都有sense

我中史熟過佢父母，歷史系1st hon grad

完全認同 有車 有司機 有樓 有番狗 屋企有泳池有小型⛳ 有個宅古池

唔明佢老豆老母諗乜

講左想stay
係佢老豆老母唔準 講到要斷絕父子關係
你唔好以為佢講笑佢老豆 話一就一

咁大個人自己可以決定啦 阿爸 唔識英文就過去
做仔嘅難度唔擔心？
難道唔想說服佢哋一齊留喺香港咩？

係
佢地搞掂個戶籍再拉埋我入去
佢地又唔怕無錢駛
雙贏啦

一句到尾
我朋友冇好似佢老豆老母咁樣樣 經歷過文化大革命 無睇住上海成班有錢佬比中共共產迫到跳樓死
冇經歷過喺條村畀人批鬥 貧下中農都可以指住地主個頭 鬧佢哋叫佢哋跪低 搵石頭掉死 老婆老强死

朋友老豆就係嗰啲收成期，就係講「你都冇經歷過，你點會知道中共係幾咁恐怖」

衣家畀埋錢移民，就係等你辭職唔做eoi

到底係老豆老母老母比人批鬥，迫害到有陰影？係佢自己年紀大思覺失調
定係佢真係對呢個時局咁敏感
覺得宜家非走不可
咁有遠見呀

我朋友叫做香港最高學府出身
同個小學畢業嘅有錢老豆老粗講道理
真係講唔到
我朋友係
1堅信政府工鐵飯碗
2唔好行差踏錯應該都可以做到 65歲退休
3享受跳point ，hea做準時搭正收工

所以朋友完全無視佢老豆老母 成日講到以前文化大革命有幾慘幾慘
嗰啲虛烏有 過份杞人憂天

根本最大問題係要
[size= 說服老豆老母中國共產黨並不可怕，香港公務員並不會被清算/red][/size=6]

咁大個人自己可以決定啦
但係佢阿爸 唔識英文就過去
做仔嘅難度唔擔心？
難道唔想說服佢哋一齊留喺香港咩？

根本最大問題係要
[size= 說服老豆老母中國共產黨並不可怕，香港公務員並不會被清算]

...

我都會移居希臘，可以交流下

學歷嘅價值就係反映依啲位上，夏蟲不可語冰，唔洗説服，放棄自私父母吧

咁樣同禽獸有咩分別
父母無學歷 但有人生經驗
佢哋對社會時局 或者會比 太平盛世生活長大既港孩
有更深更透徹既諗法

唔可能反對父母既杞人憂天
同樣都唔能夠漠視港共嘅溫水煮蛙

香港有呢d 其實半山好多人有, 最多個泳池要係會所。 其實香港好住，58k, 我都唔會理有無民主喇講真 上到10 皮SEO 我仲要擔心無樓咩

移民去Greek
老豆咁疊水 怕咩冇野做
想有大志打乜工
老豆打本比佢做生意賺到嘅錢多過乜乜EO SEO啦

咩係act?
點唔好做？

好多港豬睇唔明

光復香港，係新政府到做公務員就唔洗驚清算，唔洗驚中共啦

大團圓結局就係驅除共匪獨立建國

樓主應該係講緊你班港豬公務員唔好咁天真覺得中共唔會玩清算

同埋唔好以為移咗民就天下太平，唔係個個人係外國都生存到

想穩穩陣陣係香港做到退休惟有推翻共匪

其實唔想related to political issue,
純粹想問下各位意見
中共有乜咁可怕

公務員就係鐵一般鐵飯碗

除非 將來真係可以荒謬到整個萬人坑整死全部人係啫 我仲相信香港係一隻棋子同埋香港可以帶畀中國 好多賺錢嘅機會

猶太人都搵到錢，但係當當權者需要操作民族主義個陣咪最鍾意搵呢啲有錢冇權冇槍既人開刀囉。

《安妮的日記》入面個老豆一戰係德軍軍官，立過功中過槍咪又係走唔甩？你佔據住個生產資源霸住個社會地位，唔搞掂你，啲自己人點上位？冇錢窮撚都仲好啲，樹大招風，有小小社會地位既死撚硬。

香港土著可唔可以溶入新體制？得，換兩代血，確保你係「人民民主專政」既新體制入面成長既咪得囉

你個frd呢種case係標準個種最易劏既肥羊，有錢冇權冇槍冇背景，要羅織罪名送你坐政治監容乜易？或者好似個啲被自殺咁人間蒸發咗你

香港公務員

好特別咩？兩越統一個陣南越公務員咩下場
台灣228個陣白色恐怖個陣殺咗幾多日本體制訓練出黎既公務員

Unsere Mütter, unsere Väter入面有個主角係猶太人，佢叫老豆快啲陪佢走佬同唔好戴猶太臂章，話「一個好既德國人會遵守法律」最後咪全家入毒氣室囉

信政府唔怕gif

你講完一堆歷史 我又要google下了
因為要衡量一下歷史回帶 可能性有幾大
同埋喺香港呢一個嘅環境之下
係唔係值得攞嚟做借鏡

不過都多謝你既分享

雖然e一刻 我都仲係堅信公務員價值在於society stability

*佢老豆話

睇完有少少驚 都係70年之前發生既事
228事件，台灣喺1949年5月24日，立法院通過了《懲治叛亂條例》。。。後為嚇阻臺灣人民不得反抗政府，於1950年通過《動員戡亂時期檢肅匪諜條例》，縱容單位機關介入所有人民的活動。只要異見者，均可不經審判，或由簡易的軍事法庭加以逮捕，當場執行槍決，或拉去刑場槍決，少數行為較輕者則判刑入獄。

為求自保，告密者到處都是，經常造成冤死、冤獄，人與人之間的信賴感盡失，人心惶惶不可終日，驚恐到了極點

樓主個朋友有冇問老豆點解係移民希臘， 而唔係其他國家？

問題係係中共體制入面你就係「不穩定因素」啊嗎，搵夠好走啦，到真係用中國體制去管治香港個陣，佢就唔會再需要你架啦。

大陸每年咁多畢業生、咁多公務員考試拼搏出黎既精英、咁多紅三代紅四代出身要分豬肉，留個前朝人、前朝關係網係度做物

你Google既話順手search下咩叫改土歸流，西藏新疆話自治，最後啲喇嘛同啲維吾爾領袖咩下場，就算唔死唔坐監，失去政經影響力都係必然既事。

窮撚唔洗驚架，隨波逐流，有啲政經地位既人先大鑊姐，有錢既係肥羊，有權既會被猜忌

無人去先有發展機會
游水落嚟既屍子山下精神
機遇 唔係人人識睇

應該關金字塔頂係香港人定大陸人話事，管理層有權要求員工比例要有幾多香港人，呢樣嘢私人市場啲大公司都係咁

真心覺得on9
留係香港有意思咩？大把人想走但係因為無錢，你朋友咁撚柒鳩有錢仲留戀份工做乜撚野呀？番工本身就係為錢，唔撚係同我講為興趣呀？
先唔講去邊個國家，屌你老未咁撚大個人自已都渣唔到主意，淨係一味想得同人認同，跟本你一早就決定左留係香港想人撐你姐，講經咩哂鳩氣

依家已經唔使做可以安安定定 終於見識到香港人有幾鐘意返工
上年都唔知幾多個手足被自殺無可疑好難怪兩老咁諗
就好似今次武漢肺炎，因為我地經歷過沙士，鬼佬未試過以為just a flu咪出哂事 同樣道理。反而想勸你朋友多d
除非香港獨立到，如果唔係留係到死路一條，西藏，維吾爾族有板你睇

有冇諗過你自己一個移民去希臘以外嘅國家？咁咪唔洗父母擔心，又走到路。希臘根本唔適合你啲後生仔去揾工。你父母揾唔到工都仲可以話去退休，但你唔得。
你自己而加開始去諗辦法去歐盟揾工。

留啦
你朋友都似港豬果d

咁佢留低
要佢奶過野先識驚
無人可以避過極權政府既摧殘
佢只係eo ，唔係三萬
極權保三萬都唔會保個eo
佢老豆老母就慘
個仔唔走，做父母點放心自己走佬

其實唔係話唔可以放棄政府工移民，呢度咁多個都提出個問題，有錢點解要揀希臘？希臘有無唐人街？一陣連希臘文都唔識，父母亂簽文件連錢同屋都俾人呃埋咁點算

既然父母唔識英文，個仔一定要辭職跟埋去做盲公竹先有照應ga la，呢啲一定硬食，但如果連香港條女都要放棄埋，咁父母其實都好自私，仲要俾哂錢拍哂板下命令話非希臘不可，難道父母同仔都無商量餘地？「你朋友」最好搞清楚父母有無俾人呃。

獅子山精神個解釋好夾硬嚟，同埋有獅子山精神既香港人當年香港係製造業高速發展，經濟起飛既年代大家一齊捱，唔係去一個大家都覺得經濟都看似一敗塗地既地方開荒牛。

係，可能下星期响careertimes啲記者又出post，話公務員一千萬移民希臘開荒牛，連登仔群起反對，出返篇膳稿作文用

移民咁大件事父母點會唔同個仔商量就乜都俾哂錢決定哂「無得傾」？

大家起底睇下

應該就嚟出ending

樓主假膠黎，喺咪連aco都考唔到嘅社會垃圾？仲ff自己係eo

考CA算la

走啦，香港仲有前途嗎，攬炒又未真正炒，咁嘅格局都唔知幾時完

依家排華咁嚴重移民去有啲危，移亞洲國家比較安全

面神都唔識

then why not 北韓 再脫北南韓

事實就係 佢地已經拎咗居留證

綜合以上既point 最後老豆老母都係驚中共

去葡萄牙都得啦on9

大家集中點樣安撫兩個老人家對於共產黨嘅唔信任同埋對於公務員會被清算呢一個咁天馬行空嘅指控比較 到題

樓上有人問，做足所有準備，等到真係出事先走唔得咩？？？

佢老母話,五反運動當年上海一堆有錢佬,都係覺得自己有準備, 應該保得住條小命..........
結果抄家 批鬥 跳樓死既為數不少 （ 白兔糖發明人 冼冠生為首啦）

老母話 到時想走都走唔切
情況同股市一樣

你老豆有幾多身家？
呀唔係，係你朋友老豆有幾多身家？

Wtf?! 如果佢去左移民，佢一定後悔。賺錢的機會只有香港能俾到。

講左就黎20頁都仲你朋友你朋友
屌 睇到燥

廣西文革中駭人聽聞的性暴力

個仔唔可以遲D先走咩?

姐係你認你係寫緊故la

原果係真，我就俾咗advice (繼續做eo, 必要時同自私父母斷絕關係)

移民唔係問題

但移民希臘就係問題

無人寫故 係真事
朋友好似決定辭職 未知

好撚變態
馬克思主義應該無話要批鬥人，完全係思想洗腦同濫權，死咗既人咁多年都未必有人知

文革當年倖存既人而家有無70歲？

lm

ON9 香港人去到外地驚搵唔到野做?有機會移民都唔移
留係香港做個EOi有春用?除非你愛中國啦
你識英文識中文 加上香港人多數醒目仔
去到做下導遊乜乜柒柒都夠啦

屌 張曼玉 黎明咩

俾我就一定走
點都好過留起香港做齒輪俾人指指點點
屋企咁撚有錢過到去都唔洗做啦
悶咪搞啲小生意 或者買樓收租/airbnb
再唔係咪學門手藝囉
錢唔係返工先搵到既
唔好再浪費人生起工作上啦
過多幾年轉左工作環境分分鐘對住啲老虔婆seo ceo就求生不得求死不能

宜家已經對緊啦 seo一個星期番2日其中有半日MA

你on9？識中英文嘅大有人在，同埋做乜嘢導遊？？點同佢原本嗰份工比？你唔好叫佢去做侍應？

有錢早啲移民走，係咪揀希臘相信你朋友都考膚過，香港好快一國一制，庫房啲外匯儲備任共產黨拎，未到2047年大陸同香港已變天

*考慮

做導遊侍應好失禮？
eo只係辦公室一隻狗咋

如果AO呢?

唔做黨員/柒婆隻狗都係會俾人批冇運行

庫房啲外匯儲備 今年已經乾塘
新聞唔報ja

入得政府 預咗做狗
Enjoy做狗 搵啖飯食
阻人米路 大罪

我朋友個人無乜 好明確或者特別嘅政治取向
喺佢眼中得到一餐溫飽
Stable嘅生活已經足夠
冇任何更高尚嘅人生追求
That's why he chose to be a CS

你仲要考慮埋生唔生仔，如果到時個仔俾人洗腦變左小粉紅，唔講廣東話，同一個大陸人一樣你又頂唔頂得順先？

如果你覺得無問題，咁其實中共成功清洗香港人既例子（由一代反共-＞一代中立-＞一代中國人）

你中年又可能俾個大陸上司針對話你唔識國情唔識官場派系鬥爭，你捱左廿幾年既公務員生涯（你講到為左做政府工差啲depression ）又俾人搞到鬱鬱不得志。

如果你覺得20年之後嘅氛圍好似上面咁對你來講都係冇所謂嘅話，恭喜晒你已經好成為一個大陸人。

睇到公務員會反抗就知呢個好明顯係假膠post

不過樓主General Degree 過外國真係無乜野好做
一係讀d 專業既master 轉行

識好多人local 三大 文科商科社科支筆勁,英文勁既就去入EO/AO
差少少就去考紀律部隊officer

如果真係做隻港豬既

又唔想個仔比人洗腦咪讀國際學校

讀到咁上下就踢佢去外國

Exact7ly, bba都有一半做eo/Ao或者波板，最多做入境 海關

講撚左無cs想反抗 跟貼d啦 港豬

有乜所謂

朋友既所有eo Batchmate 目標
升到eoi top point已經無求
反正目標係eoi退休 唔係上seo
理撚得上司係大陸幹部定係單位
出糧比我 年年加3% 就ok

再唔係light duty日日MA, 真係吹唔撚漲架喎

讀國際學校要介紹人 又要買債券
唔係普通eo仔可以afford
不過我朋友應該afford得起

咁都要討論？
仲要咁多版？
家底咁厚就同老豆老母一齊過去啦
痴撚線

利申
打緊公營機構工，7皮一個月

如果我父母好似樓主朋友父母咁
我立即resign 過去嘆世界

唔好玩 到時中共全面進場 點會有學校可以做例外架 話知你一個月一球學費

咁撚有米 去美英澳加 咪有野撈囉

樓豬朋友條女唔願意走

樓豬朋友唔想靠老豆
樓豬朋友難得比正eoi
樓豬朋友enjoy stable life in HK

General degree 有乜好撈
Engineering, QFin, IT, Medic, Nursing, Allied Health 就話有得撈下

而家多左好多新既國際學校易入左D
傳統或者哈羅無番幾百萬都入唔到

做生意，賣珍珠奶茶? 或者去番做ADMIN 囉，只不過轉係私人公司做渣麻，自己諗啦

假膠po都傾到20頁

係
唔明eo有乜好做 做d嘢極無意義
都係齒輪一個
唔明有咩咁馨香
有錢不如享受人生算 搵份有意義嘅工打風流工
都好過做eo
你話冇錢，家庭一般，做eo為份糧同穩定係吸引
但有錢都做呢d真係諗唔明

五反運動
覺得可以走得切？
結果上海成堆有錢佬 公務員 跳樓死

下 我意思幾就係如果屋企有錢，又有能力移民唔洗做，咁做eo其實冇意思，因為份工無意義，同埋香港環境依家都咁差
但如果屋企家庭環境一般，其實做eo為份糧為生活都唯有咁，一個人憂柴憂米仲會諗咁多咩
之後嘅嘢之後先算啦，依家生活都過唔到

張建宗指，除推行保就業計劃外，政府亦計劃增聘超過一萬名公務員，歡迎有理想、有承擔、有國家觀念、香港情懷、視香港為家的年輕人加入。

頭3項係個人選擇我唔評論，不過最後stable life in HK其實都充滿不確定性啦。

唔通你2019年下半年你覺得星期六日去旺區行街0危險？ 如果將來行動再升級又會唔會影響到你stable life in hk既諗法？ 淨係由果期開始黑警亂咬人已經對民生/安全有影響同潛在風險啦。

當然，如果你仲停留係暴徒搞事既思想，咁我覺得唔需要再討論落去。

唔出街 收工馬上返屋企 周六日stay home
其實睇下Netflix 咁樣樣
唔覺得唔安全
From my eo friend

如果佢覺得長期咁樣過同肺炎生活模式一樣既生活係開心滿足，咪go ahead 囉。

我就睇你咁寫即係同anti social 無咩分別，講到尾佢開心就得啦。

恆久嘅警惕在自由嘅代價

咁仲有活得有意思咩

上lihkg已經夠anti social 啦

Pin

Pin again

走啦，留係香港做乜柒

幫政府打工 驚你係間諜
唔會批

希臘嗰啲移民要過去住㗎咩？

唔洗 除非要拎聖杯passport

無人敢寫包單可以做到退休... 依家咩時勢, 香港有咩信得過?
一個回覆一晚可以改三次, 醫護罷工就想抽後算賬,遲吓兜晒啲公僕換晒上面啲高幹落嚟,駛鬼俾十皮八皮一個月呀. 一句中央授權乜都得...

唔好諗住幾時走都得,你睇吓一個國家要玩封城,有幾多人走唔切. 眼前利益唔係永恆,隨時你可以一無所有. 呢啲情況, 上面大把. 唔好咁gullible以為某啲政權講過就算數. 你個朋友承受到一下子無咗份工,或者份工日後要監視或出賣朋友嘅事佢接受到咪OK繼續囉.

我5年前都係EOII, 唔係公僕, 但可以做到退休. 離職人工 40K, 人工算唔錯. 但我都係決定走. 錢無人嫌多,但有啲嘢總比錢嚟得重要. 走果陣好多人都話我戇居做乜走, 依家啲人咪一個二個急搵地方移民. 有啲事唔係你想快就快到, 到你想移民果陣, 其他人一樣咁諗, 根本走唔切.

利申: 窮撚等緊入籍